貿易戰頂不住了 維尼訪俄「搬救兵」

美中貿易戰不斷升級之際，習近平6月5日訪問俄羅斯，引起外界關注。有媒體分析，習此行可能是因為貿易戰頂不住了，無奈之下想和俄羅斯抱團取暖、搬救兵。不過，有專家認為，北京可能打錯了算盤，中俄關係實際上是貌合神離，相互利用，俄羅斯很可能會趁機對中共狠宰一刀。

據中共官媒報導，北京時間6月5日，習近平乘專機離開北京，對俄羅斯進行國事訪問，並出席第二十三屆聖彼得堡國際經濟論壇。

外界普遍認為，在貿易戰不斷升級之際，習近平緊急訪俄有「鞏固後防」的意味。

還有媒體分析，中共在和美國的對抗中已無招架之力，經濟出現斷崖式下滑，習此行是想和俄羅斯抱團取暖、搬救兵。

不過，有專家認為，北京想「聯俄抗美」，恐怕是打錯了算盤。中俄關係貌合神離，就在美國對華提升關稅之際，俄羅斯也趁機對中共狠宰一刀。可以說，中共在這場貿易戰中是腹背受敵。

據俄羅斯衛星通訊社5月15日報導，俄羅斯財政突然宣布，俄石油出口關稅將從6月1日上升5.8美元，達110.4美元（每噸）。俄羅斯突然提升石油出口關稅，無疑對中共造成嚴重打擊。

由於美國封鎖伊朗石油出口，中共對俄羅斯的石油進口量驟增。按2018年進口數據換算，僅此一項，中共每年至少要向俄羅斯額外支付4.1億美元關稅。

根據中共海關總署數據顯示，2018年中共原油進口總量達4.62億噸，其中，進口俄羅斯原油7149萬噸（或143萬桶/日）。

新浪微博網民「浪咯兒哩咯兒」留言評論道，「俄羅斯才是最大的白眼狼，一直以來都是這樣。」

還有網民說，「伊朗危機越來越嚴重，中共馬上要找其他國家替代，卻被人家「宰」一筆，吃定了中共。」

此外，貿易戰升溫之際，中共外交部長王毅也在俄羅斯碰了一鼻子灰。王毅於5月13日緊急訪俄，王高度讚揚中俄關係，並表示中共在美中貿易戰中「絕不會妥協」。

但俄羅斯卻表現出一副事不關己的態度，總統發言人佩斯科夫次日公開表示，「這不是我們的戰爭」。

他還說，「莫斯科希望繼續分別同華盛頓和北京建立友好的關係。」這意味着，俄羅斯對於美中這場爭端，只會作壁上觀，抱着漁翁得利的態度。

美國對中俄關係也不看好，美國中央情報局東亞與太平洋使命中心副助理主任柯林斯(Michael Collins)最近在一個研討會上表示，中共與俄羅斯並不是盟友。

美國的俄羅斯問題專家艾榮也認為，雖然普京與習近平互相稱為好朋友，但中俄關係已今非昔比。中俄在經濟、外交等方面都存在障礙，無法結成真正的同盟。

近年來，中共通過一帶一路項目在中亞擴大影響力，這與俄羅斯的「歐亞經濟共同體」幾乎無法相容，雙方正在中亞地區激烈地爭奪利益。

有傳聞普京否決莫斯科—喀山高鐵項目，稱其投資巨大，難以收回成本。俄羅斯尚未公開最後決定，但這個消息對中共的一帶一路，無疑是一個重磅打擊。

劣石油 病瘟豬

係咪連咁簡單都唔明
西方既資本主義根本係可以徹底擊倒共產主義
死淨既共產主義好多都係走埋資本路線先叫生存到
家陣西方國家想清算埋果d唔投降既人, 你仲走去同佢地硬碰硬

中共準備定地割俾俄羅斯就差唔多

維尼無讀歷史
俄羅斯唔踩多腳都偷笑啦 一貫做法

本身西方都FF緊中共會變得開放所以放縱, 都係小學程度既維尼好野

無打仗而佔有支那最多領土的大佬

先割讓東北畀俄羅斯已表誠意

小學都無世史

東三省

睇嚟唔似會同美國坐低傾喎

契哥救我呀

保住吸精瓶多過保住中國

為咗面子，唔好認輸呀

人地小學畢業可唔可以唔好要求太高?
SIN COS TAN都未必識

[69兵法] 排陣+策略 *習近平權鬥*

未追到西方1/3已經露出馬腳

北韓 中國 同俄記要結盟 打美日台

然後俄佬途中同美國議和瓜分中國

國家主席習近平昨在人民大會堂向來訪的俄羅斯總統普京頒發了首枚「友誼勳章」，習讚揚普京對中俄友好的貢獻，更形容他是「中國人民的老朋友、好朋友」，也是「我最好的知心朋友」

俄羅斯都唔會真心撐習仔
普京會唔會同TRUMP有計傾一齊玩鳩習仔

人吔小學畢業識鬼咁多

中國同俄羅斯搞緊個「阿姆河大橋」計劃，仲打算一齊搞邊境建設，雖然條橋中國既部分好快就起完，但俄羅斯郁都未郁過，理由係「財務問題」

同俄羅斯簽係習習唔想俄羅斯幫中共其他派系
至於中國同中共整體利益wfc

俾人當水魚咁劏, 最慘係啲垃圾有害無益, 唔要好過要,
仲慘過台灣接收美國過時級軍備, 起碼有好過無
中華民族只係水魚民族

小學冇教歷史㗎

你地又岩喎 係我疏忽

習維尼最小學雞既地方係一開始得罪美國而認為俄國信得過

仲高過普京

就幾個星期前侵侵同普京先deal完
似乎俾人估到你點行喎 棋王

中国或成最大贏家

賣貴油

要人送多次豬瘟比你？

中史最記得喪權辱國呢四個字

俄佬不嬲當你中共係契弟

維尼真係小學畢業
你當人地係兄弟，人地俄佬當你係契弟

習近平先係真正賣國賊

維尼：屌你老母快啲救我！
普京：下？點救呀

可唔可以俾埋個source 黎決定下係咪飛機文，d 新唐人，大紀元真係noted with thx 就ok...

佢要嘅話，啲PhD多過Bruce Banner都得嘅

主席繼續捉緊一盤好撚大既棋

咁高調玩帝王统治，個撚個都棟支旗出嚟打你啦…

先叫支那割讓，再由支那死，之後埋美國堆再分多份豬肉

屌 小學平究竟知唔知自己做緊乜 支那連種田嘅都知俄佬先係最大敵人 而養大中共就係美國 依家仲搞敵我矛盾 仲以為俄佬係救世主 真係on9過班3毛

雖然普京與習近平互相稱為好朋友
TRUMP: I love President Xi, President Xi is my best friend

對俄羅斯進行國事訪問，並出席第二十三屆聖彼得堡國際經濟論壇。

國際論壇呢啲應該一早就安排好，可能叫做順手搞埋國事訪問

不過俄佬不嬲都唔多妥大陸架喇，係大陸宣傳到大家友誼永固啫

中國又贏

俄仔自古以來都揾你笨柒，正一on9仔

支那同美國企到咁硬，隨時都係普京主意
俾人撚到隻狗咁，快啲過數俾契哥先啦

當年支那將俄佬堆軍備拆晒出黎再逆向研究「國產」戰機/坦克果時，你支那有冇記住俄佬係你朋友呀

之後已經焊死哂冇得逆向工程

中共有咩事 俄佬同咖哩佬即刻鬥快派兵嚟 " 支援 " , " 維持地區穩定 "

肯撚定快手過歐美

俄佬從來都係機會主義者，同佢講盟友實在太naive

比較不安係俄佬諗住用華為5g 啫。。。

不過後面part 所謂分析同cctvb d "有分析指" 冇分別，所以先想要呢篇野嘅source

發覺啲社會主義國家痴埋都冇真心嘅友誼

俄佬等緊佔領你東北三省啦

先割東北三省作訂禮
再割內蒙古俾俄佬放羊放牛

從張相嘅身體語言嚟睇,普京似乎唔太想同雜種合照

俄佬早幾年先比人制裁到底褲都冇埋
直到而家仲係on99咁
仲點會同你同盟 唔驚比人斬兩多刀呀？
早d跪底含美國爸爸嘅賓周啦

全世界都知普京大奸狗，你就當佢兄弟

今次割邊到

學歷咁低未有得讀

睇返依加東北三省經濟超惡劣

出生率全支那最低得0.7～8

年輕人口外流

完全係等畀人接管咁

陰公

普京會救你？訓撚醒未呀
無錢理撚得你啦，養埋你13億好唔好？

阿姆河大橋 = 黑龍江

俄佬：睇下今次要幾多地先。

一點都不能少,一大塊就可以

避免戰敗賠償嘅最好方法就係未戰先賠

其實俄羅斯仲算唔算係大國
經濟就好似只係賣天然氣
軍事就只係恰下烏克蘭呢d小國

知己知彼，知大家仆街野呀

習近平小學程度，佢會真心信共產黨D洗腦文。

完撚全同70年代嘅中國一樣，一面都好蘇聯，一面都好美國
只不過係今次討好人果個係俄羅斯，將中國同蘇聯交換

佢keep住贏架嘛，使鬼讀歷史咩

中國一早唔係行緊共產主義

有專家認為

東北人好多去晒日本 俄遠東 同泡菜

你亂講，叫春瑩話:

要人救不如自救，開番東莞，gdp即刻暴升

俄佬趁火打劫就有份
支那而家搞到自己變條大水魚唔屈返筆都唔住自己啦

俄佬都靠得住

割地咪幫你囉

聯俄抗中

偷偷埋埋又割下 冇左幾多地

俄佬咁蠢比你中共做大佬？

俄佬乘機加多一腳就會

絕對係
軍事全球第二
核存量仲多過美國
加上俄國主宰住獨聯體同歐亞經濟共同體
俄羅斯係同中亞同部分東歐國家既影響力仲大過美國同歐盟

中國或成最大贏家

俄佬唔趁火打劫都偷笑重要自己送上門

軍力比得上英法德？

中共一直都仲係共產主義
不過唔係大家讀果種理想共產主義
你既即係我既 我既即係我既

你睇返D豬瘟就知唔係正式渠道同普京傾生意
係偷偷地進口 又要平又要大量仲要瞞天過海
邊有咁理想 豬瘟係普京眼中垃圾變黃金
笑住等大陸狗過數
俄羅斯點都head住大陸狗條命脈

真天可汗 普京
刁帝一生都要活喺普京陰影下

岩岩google Russian president spokesperson
想睇下原文

"Washington and Beijing can wage those trade war, though that it not our war. Russia is interested in building independent relations both with China and with the US."

好精彩

俄羅斯係全球第二軍事強國
絕對比英法德強
法國還可以 德國既軍事係戰後一直被限制
英國就

維尼向普京述職

俄羅斯gdp只係中國省級
邊個head住邊個？

俄羅斯會唔會一齊搞鳩你好難講
但一定唔會幫你中國

支那做水魚做得好開心架

其實有無人知中俄有個軍事聯盟
叫上合組織

我大清版圖遼闊，本住好客之道任人宰割數十載

仲要外銷跟正版爭生意激到俄佬紥紥跳跳

9秒9割蓆
孤立終蟈呢個傻鳩啦, 冇外資, 用GDP打J嘅機會都冇

經濟上係，但整體軍工技術及硬件方面仍然要靠俄烏支援

中共割讓部分地區予盟國，養精蓄銳，中國或成最大贏家

計gdp有咩意思
廣東省既gdp高過英法德以外既所有歐洲國家添

如果當年希特拉無搞俄佬，而家應該仲統治梗半個歐洲，跟住你睇下佢當年蘇共時期成個蘇聯東歐共產集團可以同美帝抗衡咗半個世紀，你就知佢地真係唔好惹

歷史上喺中國搶得最多嘢嘅國家唔係日本，唔係英美，而係俄羅斯但好多港豬似乎唔知道，因為共匪刻意淡化呢段歷史

睇隔離PO 黑龍江稅收淨上繳額排名全國最低...
想當年滿洲國係亞洲工業大國
而家淪落至此

俄佬專搵你笨都仲搵佢

侵：啦，支那呢舊肉，我6你4，屌唔屌？
普京：deal

此外，貿易戰升溫之際，中共外交部長王毅也在俄羅斯碰了一鼻子灰。王毅於5月13日緊急訪俄，王高度讚揚中俄關係，並表示中共在美中貿易戰中「絕不會妥協」。

但俄羅斯卻表現出一副事不關己的態度，總統發言人佩斯科夫次日公開表示，「這不是我們的戰爭」。

他還說，「莫斯科希望繼續分別同華盛頓和北京建立友好的關係。」這意味着，俄羅斯對於美中這場爭端，只會作壁上觀，抱着漁翁得利的態度。

俄佬擺明準備執屍啦

俄軍來了我帶路

廿八面楚歌

會唔會諗撚多咗
簽5G係因為好過畀美國監聽
但俄佬唔係同你好老友 老實講 買架機畀你 你走去逆向工程 真係屌你老母啦
俄佬賣嘢畀你都做晒工夫唔被你偷技術
有時呢 當日因今日果 自己攞嚟

習大大=項羽

點解天要滅我！？！？

霸王別gay

要去莫斯科妻前目犯了
大大又準備比人口爆

習種一跌落河

有讀歷史都知，俄佬不嬲同中共唔係friend,只係互相利用，二戰幫中共都係唔想俾人圍堵，因為日本已經投左向美國，國民政府又係親美，同埋美國杜魯門上埸，睇穿俄佬既野心，咪養個中共出黎做擋箭牌，所以俄佬根本睇唔起中共，只係當中共係條狗，有事就拖出去做棄子，之後西方都係當中共同俄佬兩兄弟，一齊玩containment ,直到70年代，俄佬同中共有牙齒印，美國見到就拉埋中共，對抗俄佬，而去到八十年代，美國開始改策略，由Reagan 玩rollback,直接同俄佬開波，而中共過左文革，開始改革開放，咪同美國越來越friend,而美國見中共咁聽話，就捧中共，而即使去到奥巴馬個時，都仲諗住拉攏中國去同俄佬鬥，因為美國班左膠理想主義咁覺得中共可以民主化，而俄佬就已經根深蒂固咁俾人覺得係evil empire，所以直到16年前美國都喺唔太注重中共，覺得中共仲有得救，直到侵侵上台壓住d左膠，中共既真面目既刻出曬黎，而家美國同俄佬仲friend過NATO d盟友，俄佬唔踩多你兩腳已經算好，仲想俄佬幫拖

早幾個月全俄羅斯所有城市反中國大遊行 但係中國人被蒙在鼓裏 中國人被中共誤導以為俄羅斯係靠山 中國真係好撚可悲

勾結外國勢力

政權》》ALL

割地畀俄羅斯搞一地兩檢就得啦仲可以同支那人講推緊一戴一露

想知因咩事會反蝗國

中國人嗰種劣質行為日積月累 加上今次環境污染導火線 喺俄羅斯最大淡水湖興建蒸餾水廠 破壞生態環境加上污染 突然爆發全國排中 屬於俄羅斯有史以來最大一次遊行示威 當然在中國和香港 沒有廣泛報導甚至沒有報導 臭屎密冚 是中共國迷惑人民最拿手本領 將中國人圈養成豬一樣蠢

習種親自訪俄
侵侵先去日本再去英國

華為事件後好快佢兩個都分別出國 我都覺得似係有d野搞緊

習近平上台咁耐, 行每一步都係錯既

不過唔緊要啦, 大部份中國人都被中共控制左思想, 以為習總是 千古名君, 有機會打嬴美國

侵侵唔係去遊說日本同英國唔好用華為5g 既建設咩

係行緊社會主義加資本主義 socialisation plus capitalism 如果係共產主義根本唔會有貧富懸殊

小學雞仲未知 侵普一家親
普普應該會陽奉陰為

俄羅斯唔背後補你一刀都要還神啦
仲以為人地會幫你

俄仔不嬲都會送中國一程

好人當賊辦 美國以前先叫做幫中國咁多。。。俄仔打你兩獲就有份

國際慣例

等睇中國俾人輪

洗咩64分 俄佬82分都lur飯應啦

字都唔識讀咩歷史

俾俄佬管都好過比支那管
到時大量俄妹入侵

俄佬:剩係東北3省都夠

焊唔焊死同逆唔逆向工程無關係。。。。